\section{Interaction avec les services de stockage}

\begin{frame}{Objectifs}{Interface multi-services}
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \node[
            label={left:Utilisateur}
        ] (user) {\includegraphics{user}};

        \node[
            below=.5cm of user,
            xshift=-5pt,
            label={[xshift=8pt]left:Fichiers}
        ] (files) {
            \makebox[1cm]{%
                \put(0,0){\includegraphics{file}}%
                \put(-3,-3){\includegraphics{file}}%
                \put(-6,-6){\includegraphics{file}}%
            }
        };

        \node[
            rectangle, draw, fill=blue!30,
            inner sep=5pt, xshift=3cm
        ] (Sync) at ($(user)!0.5!(files)$) {Multi-services};

        \node[
            fit=(Sync), inner xsep=.5cm, inner ysep=.3cm,
            draw, thick, xshift=3cm
        ] (application-frame) at ($(user)!0.5!(files)$) {};

        \node[anchor=south] at (application-frame.north)
            {\bfseries\footnotesize ARCUS};

        \node[
            right=2cm of application-frame,
        ] (dropbox)
            {\includegraphics[width=.75cm]{logo-onedrive}};

        \node[
            above=0cm of dropbox,
        ] (google-drive)
            {\includegraphics[width=.75cm]{logo-dropbox}};

        \node[
            below=0cm of dropbox,
        ] (onedrive)
            {\includegraphics[width=.75cm]{logo-google-drive}};

        \node[
            cloud, draw, cloud ignores aspect, cloud puffs=22.647,
            fit=(dropbox)(google-drive)(onedrive),
            label={[align=left, xshift=4pt]right:Services de\\stockage}
        ] (cloud) {};

        \draw[<->] (files) -- (Sync.185);
        \draw[<->] (user) -- (Sync.175);
        \draw[<->] (Sync) -- (dropbox);
        \draw[<->] (Sync.5) -- (google-drive);
        \draw[<->] (Sync.-5) -- (onedrive);
    \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Objectifs}{Opérations abstraites}
    \begin{itemize}
        \item Connecter l'utilisateur à son compte.
        \item Obtenir le quota d'utilisation d'un compte.
        \item Lister le contenu d'un répertoire.
        \item Télécharger un fichier vers la machine.
        \item Téléverser un fichier depuis la machine.
        \item Supprimer un fichier du compte.
    \end{itemize}
\end{frame}

% \begin{frame}{Modélisation}
% \centering
% \begin{tikzpicture}
%     \umlinterface{Service}{}{
%         \umlvirt{+ login() : boolean}\\
%         \umlvirt{+ putFile(source : InStream, target : string) : Future}\\
%         \umlvirt{+ fetchFile(source : string, target : OutStream) : Future}\\
%         \umlvirt{+ removeFile(path : string) : Future}\\
%         \umlvirt{+ listDir(path : string) : Future<Entry[0..*]>}\\
%         \umlvirt{+ getQuota() : Future<Quota>}\\
%     }
%
%     \umlsimpleclass[right=1cm of Service]{OneDriveService}
%     \umlsimpleclass[above=1cm of OneDriveService]{DropboxService}
%     \umlsimpleclass[below=1cm of OneDriveService]{GoogleDriveService}
%
%     \umlreal{OneDriveService}{Service}
%     \umlreal{DropboxService}{Service}
%     \umlreal{GoogleDriveService}{Service}
% \end{tikzpicture}
% \end{frame}

\begin{frame}[fragile=singleslide]%
{Implémentation}{Exemple avec l'obtention du quota d'utilisation}
    \begin{minipage}[t]{.45\textwidth}
        \centering
        \tabtitle{Dropbox}\\[1em]

        \begin{tikzpicture}
            \node[
                httpblock,
                label={above:\textit{\footnotesize Requête}}
            ] (req) at ($(HTTP)!0.5!(serveur-frame)$) {
                \nodepart{one}
                    \strut {\footnotesize\bfseries Verbe}\\
                    \strut \texttt{POST}
                \nodepart{two}
                    \strut {\footnotesize\bfseries URL}\\
                    \strut \texttt{/2/users/get\_space\_usage}
            };

            \node[
                httpblock,
                below=1.25cm of req,
                label={above:\textit{\footnotesize Réponse}}
            ] (res) at ($(HTTP)!0.5!(serveur-frame)$) {
                \nodepart{one}
                    \strut {\footnotesize\bfseries Code}\\
                    \strut \texttt{200}
                \nodepart{two}
                    \strut {\footnotesize\bfseries Contenu}\\
                    \strut \texttt{\{"used": (...)\}}
            };
        \end{tikzpicture}
    \end{minipage}\hfill\vrule{}\hfill%
    \begin{minipage}[t]{.45\textwidth}
        \centering
        \tabtitle{OneDrive}\\[1em]

        \begin{tikzpicture}
            \node[
                httpblock,
                label={above:\textit{\footnotesize Requête}}
            ] (req) at ($(HTTP)!0.5!(serveur-frame)$) {
                \nodepart{one}
                    \strut {\footnotesize\bfseries Verbe}\\
                    \strut \texttt{GET}
                \nodepart{two}
                    \strut {\footnotesize\bfseries URL}\\
                    \strut \texttt{/v1.0/me/drive}
            };

            \node[
                httpblock,
                below=1.25cm of req,
                label={above:\textit{\footnotesize Réponse}}
            ] (res) at ($(HTTP)!0.5!(serveur-frame)$) {
                \nodepart{one}
                    \strut {\footnotesize\bfseries Code}\\
                    \strut \texttt{200}
                \nodepart{two}
                    \strut {\footnotesize\bfseries Contenu}\\
                    \strut \texttt{\{"quota": \{"used": (...)\}\}}
            };
        \end{tikzpicture}
    \end{minipage}
\end{frame}
